[美國軍事介入？］委內瑞拉劇變！美國力拱反對黨領導人當總統 美洲多國認可臨時總統

委內瑞拉劇變！美國力拱反對黨領導人當總統 現任總統宣布與美斷交 誓言絕不投降

南美洲大國委內瑞拉23日情勢劇變，美國政府宣布承認反對黨領導人、國會主席蓋多為臨時總統；執政將近6年、長期反美的現任總統馬杜洛隨即宣布與美國斷絕外交關係。反對黨與執政黨支持者已經在首都卡拉卡斯等地爆發衝突。

委內瑞拉人民意願黨（VP）領導人、全國代表大會（Asamblea Nacional）主席蓋多（Juan Guaidó）23日在首都卡拉卡斯（Caracas）舉行大規模集會，宣誓成為臨時總統，組成臨時政府，並將在「獨裁者與暴君」馬杜洛（Nicolás Maduro）下台之後舉行大選。

23日這一天意義重大，61年前1958年的1月23日，委國人民與軍方聯手推翻軍事獨裁強人希門內斯（Marcos Perez Jimenez）。

川普：美國將全力施壓，恢復委內瑞拉的民主政治

美國總統川普當天在白宮發表聲明，正式承認蓋多的總統權位。川普說：「委內瑞拉人民已經勇敢發聲對抗馬杜洛與他的政權，爭取自由與法治。」川普並誓言「美國將在經濟與外交上全力施壓，恢復委內瑞拉的民主政治。」

對於記者詢問美國是否考慮軍事行動，川普說：「任何方案都在考慮範圍。」美國國務卿龐畢歐（Mike Pompeo）則呼籲委國軍方與安全部隊「支持民主、保護人民。」

美國之外，阿根廷、巴西、加拿大、智利、哥倫比亞、哥斯大黎加、瓜地馬拉、宏都拉斯、巴拉圭、秘魯與美洲國家組織（OAS）都已承認蓋多為委內瑞拉總統。墨西哥目前仍承認馬杜洛政府的合法性，玻利維亞則是全力相挺。

馬杜洛：委內瑞拉是解放者的家園，我們絕不投降

馬杜洛隨後宣布與美國斷絕外交與政治關係，限令美國外交官72小時內離境。馬杜洛指控美國的舉動形同支持反對派發動政變，並說：「我們無法接受帝國的侵略性政策，委內瑞拉是解放者的家園，我們絕不投降。」

馬杜洛去年5月20日舉行一場弊端叢生的「總統大選」，宣稱勝選連任，並在今年1月10日宣誓就職，任期至2025年1月日。他指控反對派領導人是一群「恐怖分子」，只想把委內瑞拉賣給美國。

經濟民窮財盡、政治高壓獨裁、軍方舉足輕重

委內瑞拉面積91萬6445平方公里，人口3111萬人，自然資源豐富，石油已探明儲量多達3000億桶，居世界第一位。然而馬杜洛2013年上任以來，經濟與社會福利政策問題叢生，加上國際油價低迷，導致國計民生長期處於崩潰邊緣，造成數百萬人逃亡到鄰國淪為難民。

在政治方面，馬杜洛施行高壓獨裁統治，不僅全力打壓反對黨與異議人士，更在2017年5月以完全由執政黨組成的「制憲大會」（Asamblea Nacional Constituyente）架空反對黨佔多數的國會，但反對黨仍持續抗爭，原本內部分裂的態勢也逐漸凝聚，力推年僅35歲、曾經留學美國的蓋多與馬杜洛對決。

成千上萬的蓋多支持者23日走上街頭，進行反政府示威，但馬杜洛政府尚未展開全面鎮壓。2017年委國憲政危機期間的大規模示威，至少120人死於軍警鎮壓。分析家普遍認為，現在決定委內瑞拉與馬杜洛命運的關鍵因素，將是委國軍方的立場與動向。

反對馬杜洛的退役少將艾爾卡拉（Cliver Alcala）表示，反對黨近來聲勢大漲，已經撼動軍方基層官兵，他們的生活和一般民眾家庭一樣苦不堪言。艾爾卡拉說：「許多年輕的官兵都在問：馬杜洛到底是他們的三軍總司令，抑或只是一個篡位者？」委內瑞拉國家衛隊（National Guard）一群官兵21日凌晨在卡拉卡斯發動兵變，但隨即遭到敉平。

Gundam 00又中，美國、委內瑞拉關係

老實講 侵E D先叫外交、對抗極權
黑狗、德婆兩大左膠表表姐既外交反極權方法 只係收難民 心諗都痴撚線
石油第一存量國 回歸美國陣型根本想窮都難

社會主義

軟弱左膠根本冇能力做總統

老實講 侵侵都on9 搞咁多做乜 一個核彈掉落去啦 殺曬全部人都唔會有人理

帝國主義夾著尾巴逃跑了

肯俾石油大公司投資咪幾好
當年趕走曬外資，點知自己冇能力維修保養

左膠: 「做咩唔收難民啊 收啊! 係移民啊!」
侵侵: 「我打算比返個國家佢地 返去吧 唔洗再偷渡了」
左膠媒體: 「特朗普支持篡位者」

由根源出發消滅難民

委內瑞拉人餓到慘到要走去哥倫比亞巴西美國
左膠解決方案係俾飯俾屋俾工作
任由獨裁者胡作非為

世界第一位即係多過中東？

連燈唔係只歡迎最激進路線咩
講呢啲嘢先至多人附和同攞嚟打飛機嘛

左膠本身就係社會主義餘孽用大愛文化反侵略

你經過寵物店會吠？

儲量同開采量係兩回事黎

屌 你哋睇下公海啲政治po 唔夠激進即刻俾人話係左膠 五毛

冇資本主義就冇工業技術架喇...
如果你想自己做好一條產業鏈 就要由小中大學出工程師/職訓局出技工

再加埋工廠 先可以成條line做出黎

左膠侵侵反委內瑞拉唔敢係委內瑞拉反
係美國comfort 反

美國等左呢個機會好耐，查維斯民望高冇得搞，等佢地玩爛個場佢入場收拾殘局，美國後花園更加穩固

你up乜撚野呀

又係石油

當年查維斯點解會揾條垃圾接佢班

左膠最鍾意反共唔係大陸反
反性別歧視唔係伊斯蘭世界反
我懷疑侵侵都係左膠

希望不認欠大陸債

石油質量唔同，中東最靚最易開採

開波啦

一個一個收復返 利害

委內瑞拉、伊朗、中共

條友從政前做巴士司機

佢做同阿牛做特首冇分別

連委內瑞拉都變天
下個到中共

你up乜撚野呀

揾言語治療師睇下好喎

用核彈嘅話，班難民點返去住？

數百億美元當係碎銀

條友太痴線，中共叫人民食草，佢就真係做得出。

支那呢幾年不斷向委國輸出債務，亦令到委國個財政更為惡化
間接導致委人逃離自己國家，走向美國南部定居
嚴格黎講，支那向美國輸出緊飢餓同貪窮

Btw, 係執政黨收皮前，支那係委國第一大金主同債主
唔知宜家d債點啦

條友不斷亂up挑釁

美國之外，阿根廷、巴西、加拿大、智利、哥倫比亞、哥斯大黎加、瓜地馬拉、宏都拉斯、巴拉圭、秘魯與美洲國家組織（OAS）都已承認蓋多為委內瑞拉總統。

巴士司機等收皮

美國第五十一州，移民過去屌世界小姐。

D債已經係歷史文件

順手一提
支那已封鎖各國承認臨時總統既新聞

希望改朝換代
之後一毫子都唔比強国

某個国家都小學畢業人做主席啦

世上絕大多數左派國家都係垃撚圾
社會民主主義 社會主義 共產主義 無政府主義

走啦左膠

又講美帝搞顏色革命

佢搞到委內瑞拉啲經濟差到咁 銀紙貶值到啲人寧願用bitcoin都唔用委內瑞拉銀紙 梗係冇人支持佢

下個到佢

rthk有套紀錄片委內瑞拉的噩夢
講查理斯條友認為人民受苦係革命手段

今次馬杜羅冇鎮壓班反對派咩

早兩日軍事政變已經鎮壓左一次
今次國會議長夠膽自認臨時總統，可能已經有外國撐腰

委內瑞拉係中美戰略重鎮，又有石油，仲緊要過古巴，你估美國會放過呢個地方

查維斯個高福利政策先係害死委內瑞拉
單一經濟，油價一跌未死

支那又贏

幾時幫埋香港革命

港澳畀中共搞到成舊屎咁
送畀人地都唔要啦

細個讀個d石油會用盡，根本係一個笑話

咁事實黎，石油一定會用盡
但唔代表油價就升

而家好多委內瑞拉人民都唔返正職啦, 個個坐係屋企做代打/遊戲打錢黎換真錢, 月薪仲高過佢地返份普通工, 條imgur有條link 訪問個委內瑞拉人點打機搵食

人地會唔會係叫查韋斯呢

巴打有無咩諗法係咩情況下外國政府會承認香港的反對派？

美國已經實現能源淨輸出，加埋委內瑞拉啲石油可以核平中東班回豬了。

中國隻遼寧艦幾時去保護國家利益，定派吳京去。

北歐

最低限度要有穩住人心，有能力取代現屆政府既部分機能，最後同外國關係緊密

要注意係部分，唔係全部
香港既情況睇：治安，主權，福利比較次要
重要既係對外關係同經貿

巴打有料，又學到野。

咩mass先為之靚同易開採？

歷史文件

返屋企之後記得做咗功課先

「委內瑞拉人民已經勇敢發聲對抗馬杜洛與他的政權，爭取自由與法治。」

香港人重未明，想人救你，先要話畀人知你重未想死

左膠幾撚時反過共呀 ? 睇下奧巴馬先啦白痴

冇錯
左膠同共產向來同一陣線

有得交保護費已經係一種幸福。

左膠杜魯多周圍打電話問人食唔食腸仔蛋

共產黨識玩 , 一向有暗中資助左膠

美國咩事

個左仔賴死唔走托柒啊

係咪真係咁天佑美國啊

唔好理隻五毛狗啦

北歐係「富北歐特色的資本主義」，所以唔可以同呢啲垃圾國家比較

因為治安唔係一般人可以handle既野
以香港黎睇，治安牽涉主權
呢一set野只可以靠美日台搞掂

香港面對既係支那一大國既壓迫
不能正面對抗，咁不如盡力切斷供養支那既管道（做低支那唔係香港既工作）
將供養支那同港共打手既管道全部導向己方
令到一般人（連登仔黎講叫港豬，上面班人黎講叫吃瓜群眾）覺得無左自己係唔得
港共一無資源，自然再無辦法叫得到手下去搞事
投靠你既人，會為左自己既生存空間而保衛自己

要求取消美港關係法，就係切斷供養支那同港共既管道，但miss左導向己方呢part
要求取消美港關係法，同時將民主人權方案replace左美港關係法，就係切斷供養支那同港共既管道，同時將資源導向己方
泛民就係資源導向己方，同時養埋對家
眾志既係美國既講法就係將資源導向自己而不流向對家

香港點同
成班有樓人仕日日都樓價高高高，唔知幾開心

連飯都無得食先再講啦

講到而家唔洗交保護費比中國咁

可以好似日本南韓新加坡咁交保護費又真係唔錯

情況可以比依家更差。

終於搞革命了

人地有石油

跟車太貼，原來佢2013先開始做......睇落咁鬼似Stalin

委內瑞拉以前有一段時間好有錢 ，唔知係咪查韋斯時代

諗起某國元首

中東啲石油基建齊，開採快靚正，睇過報道佢地開採石油可以做到賣10蚊美金一桶，委內瑞拉邊有呢啲基建，開採效率輸十條街

香港其實對歐美無咩價值，你話成個廣東/台灣就唔同

如果真係有錢，無必要打仗

同埋而家同中國共產黨到打緊貿易戰，都好厲害下
踏入20世紀末/21世紀，成個戰爭模式都唔同㗎啦，
熱兵器戰爭已經越來越式微

番去揸巴士啦

呢單嘢好睇...
中俄捧一個
美+其它盟國捧一個

有原因嘅，先嗰排為咗打壓中東國家,俄羅斯同委內瑞拉跟住咪打石油戰，石油戰打冧咗成個委內瑞拉，即係之前報新聞話漢堡包200蚊果陣，冧咗之後過左成年終於搞革命

咁呢個係政府既問題啫 ，唔係解決唔到喎

獨裁國家永遠都唔會做到最有效率既野

所以而家咪解決緊LOL

遲左兩星期
網上重播無左
現在星期日早上有31看世界電視重播
預2020年播返個集

焦土之後仲要成年先革命，叫連登仔情何以堪。

石油平過水加食物配給差不多免費，但當時油價是100蚊

佢周邊d國家有d肯收留難民
咪拖遲左爆發時間

如果一早團結唔比委內瑞拉難民入境
個巴士司機一早收左工啦

委內瑞拉嘅局限

國家控制石油開採=低效，
向外引入技術=賣國

有幾出奇，果陣大躍進+文化大革命成十三年食草，大陸都無搞革命啦

連登仔話要以死相搏

都唔算劇變.....

大陸快D派兵過去增援啦

人地委內瑞拉窮到連食物都無得買
香港慢慢等下先

當馬社羅攻擊在委內瑞拉美國人時，我相信美國會出兵委內瑞拉;正如巴拿馬前總统落烈加下場同一樣;歷史會在recycle !

賣石油賣到咁撚窮，馬杜羅都算係一代智將

查理斯造成既炸彈 馬杜羅做先爆啫

對香港而言，兩者係一樣
因為香港人未有「國家利益」既出現
「香港國」未形成，自然未有國安問題，有既係治安問題

治安問題，講到尾係裁決權，審判權
即係有權力有力量既人先有呢個權
但呢個權不斷受外來力量干擾，而無一個機制去阻止呢樣野發生
無主權去保護裁決權
所以我先話治安受制於主權